點解一大合唱嗰陣無論大部分人有幾五音不全 整體聽落都會幾好聽

唱親校歌同睇親concert都有呢個疑惑

負負得正

樂壇毒瘤

又唔見2個唱得難聽既走埋一齊會好聽

軒叔最新個演唱會CD有幾隻歌都有人係咁

邊首?

幾首大合唱都有條女走曬音又大大聲 自己聽下

因為 Chorus effect 同 masking effect
只要唔好走得太勁
都唔會太難聽

當然有練又齊既就會超好聽啦

變晒和音

咁有時高音位 明明大家都唔會啱音
但聽出嚟又會啱音?
講緊至少一大半人都唱得好離譜嗰啲位

central limit theorem

唔係 Law of Large Numbers 咩?

有幾種可能

1. 人腦係會自動將d走走地既音歸落本身音樂個key到 因為走音聽落係唔舒服
例如其實成個管弦樂團 每樣樂器個tuning都唔一樣
就算係同一個音 由唔同樂器彈出黎 都未必係完全一樣頻率 但只要佢地唔好走離開多過~30-50%
正常人就會以為係同一個音
除非你有perfect pitch/ 經過長時間訓練 否則唔會聽得出

當有一群人 每人同每人之間個音準既差距唔係咁大
Overall聽落就會係岩音

唔exactly記得呢個現象個學名
應該可以算係Chorus effect既一種

2. 某幾個特別唱得好既
有獨立收音/特登將佢地擺部支咪到
遮住其他人

3. 有用輕微auto tune
但auto tune唔叻handle多過一條疊埋既聲
所以就算用 正常都唔敢用得太明顯 否則會好機械

4. (唔sure)
如果唱到走晒音
好大機會用聲既方法唔岩/根本個音係out of range
好似你吊高喉嚨講野咁 都唔會大聲得去邊
有一群人既時候 通常一兩支咪就收晒
隔離有個唱得準音既 自然會大聲遮過左